[侵侵劇本流出]特朗普對華制裁參考《致命中國》

【特朗普對華制裁參考《致命中國》】
【作者是白宮貿易顧問納瓦羅】

中美兩國由關稅戰打到科技戰，有評論認為，特朗普對中國的制裁來得快、狠、準，其中對中興的禁令更被指是「一劍封喉」。

重鎚出擊的背後，不少心水清的人發現，特朗普其實跟足劇本。

2011年美國出版的書本《致命中國(Death by China)》狠批，中國操縱人民幣匯率，以掠奪性定價將外國競爭對手迫出市場，又大肆破壞環境，忽視工人的健康和安全。作者建議，美國政府縮小中美貿易逆差，對中國商品徵收45%關稅，甚至棄用中國商品，並且將中國列為匯率操控國。

這些原本只是紙上談兵的建議，在特朗普上任後，逐一成為現實。對於一本書成為國策，不少人都沒有驚訝。因為今時今日，白宮貿易顧問納瓦羅，就是《致命中國》的作者。

納瓦羅在《致命中國》強調，自己熱愛中國文化，跟很多中國人是好朋友，甚至在書中留下這句意味深長的說話。「獻給中國的朋友。希望他們終有一天能夠活得自由－－在那天來臨前，保重。」

不過，如果內地人想知己知彼，從書中了解特朗普還有甚麼招式，恐怕就很難了，因為百度上是搜索不到這本書的。

#致命中國
#Deathbychina
#特朗普的對華劇本
#有線中國組弓

Peter Naverro

佢youtube上面有一個death by China series類似documentary咁嘅片，好似係叫death by china,唔sure，不過一google就一定有

個channel直頭叫death by china

本書拍埋電影大陸有得睇

竟然有得睇

Summary from Wiki

第一章標題為〈如果本書所言都是真的，那就不是在抨擊中國〉。本書認為，中共濫用貿易，「世界上人口最多的國家正迅速變成最大的經濟體，快速變成全球最厲害的刺客，不道德的中國企業家用致命的產品淹沒世界市場，中國採取非法保護主義，掠奪美國的產業和工作機會。」那法若認為，中美間貿易並不正常，而半數以上的中國優勢卻來自八項不公平的貿易手段，任何一項在自由貿易正常規則下都被明確禁止。本書詳盡論述，中國共產黨如何藉由八項「摧毀美國就業機會的武器」實踐經濟帝國主義：[6][7][8]

詳細非法的貿易出口補貼網絡
巧妙操縱嚴重低估的貨幣
公然仿冒、盜版和徹底盜竊美國的智慧財產權
參與大規模環境破壞
極其寬鬆的工人健康和安全標準
非法進口關稅和配額
以掠奪性定價和做法將外國競爭對手擠出關鍵資源市場，然後以壟斷定價欺詐消費者
築起貿易保護主義長城，阻礙所有的外國競爭對手在中國設商戶
納瓦羅提出，美國應再次把人權視為外交政策的核心價值。本書最後一章提出了一整套建議：個人選擇方案、企業管理層決策、政府的政策措施。其中例如，包括推動國會立法，要求與美國進行自由貿易的任何國家，須放棄所有非法出口補貼，貨幣匯率需反映實況、嚴格的智慧財產權保護，符合國際規規範的環境保護及健康與安全標準，開放能源和原材料的全球進出口市場、提供「包括媒體和網際網路服務在內的自由與開放的國內市場」，等等。[8]

佢仲有幾本書《致命中國》講經濟，《臥虎》講中國軍力點樣威脅到美國